<resources>
    <string name="app_name">The application introduces wood used in construction</string>
    <string name="solidWood1">\t\t\t\t\t\tเนื้อของ ไม้เต็งจะมีสีน้ำตาลอ่อนจนถึงสีน้ำตาลแก่แกมแดง  เนื้อไม้เต็งมีความหยาบแต่เนื้อมีความสม่ำเสมอมีความแข็ง  ความเหนียวและมีความแข็งแรง เนื้อไม้เต็ง ทนทาน ตัวลายเสี้ยนของไม้เต็ง จะเป็นลาย ทำให้เมื่อผ่านการผึ่งให้แห้งแล้ว การเลื่อยไสหรือการตกแต่งทำได้ยาก \n\t\t\t\t\t\tน้ำหนักโดยเฉลี่ยอยู่ที่ ประมาณ 1,040 กิโลกรัมต่อลูกบาศก์เมตร
งานก่อสร้างที่ใช้ ไม้เต็ง อันได้แก่ การใช้ไม้เต็ง ทำไม้หมอนรถไฟ ขนส่งคอยล์เหล็ก ทำด้ามเครื่องมือกสิกรรม และ ทำโครงสร้างอาคาร เช่น บริเวณ,ตง,วาน,วงกบ ประตูหน้าต่าง,โครงหลังคาและ ไม้เต็งมีความแข็งแรงถึงขั้นนำมาทำเป็นเสาได้ </string>
    <string name="solidWood2">\t\t\t\t\t\tลักษณะเนื้อไม้สีเทาจนถึงน้ำตาลอมเทา เสี้ยนตรงหรือเกือบตรง เนื้อละเอียดปานกลาง เป็นมัน แข็ง เหนียว แข็งแรง และทนทานดี ถ้าใช้ในร่มไม่ตากแดดตากฝน ใช้ทำเสาบาน,ทำเรือ,แพ เกวียน,เครื่องมีกสิกรรม,ไม้ตะแบกชนิดลายใช้ทำเครื่องเรือนได้สวยงามมาก ใช้ทำด้ามมีด,กรอบรูปและด้ามปืน </string>
    <string name="solidWood5">\t\t\t\t\t\tลักษณะของเนื้อไม้มีสีแดงเรื่อยๆ หรือสีน้ำตาลอมแดง เสี้ยนแข็งแรงและทนทาน เลื่อยไสตกแต่งได้เรียบร้อย ขัดชักเงาได้ดี น้ำหนักโดยเฉลี่ยประมาณ 960 กก./ลบ.ม. ไม้นี้นิยมในการก่อสร้างในส่วนที่ไม่ใช่โครงสร้าง เช่น พื้น,วงกบ,ประตู,หน้าต่าง,ทำเกวียน,ทำเรือ,หมอนรางรถไฟ เครื่องเรือน,เครื่องมือกสิกรรม และด้ามเครื่องมือ ไม้แดงนี้ปลวกหรือเพรียงจะไม่ค่อยรบกวน และเป็นต้นไม้ที่ต้านทานไฟในตัว ไม้แดงเป็นไม้ที่มีความแข็งมาก ทำให้เวลาเกิดความชื้นหรือร้อน อาจจะขยายตัวจนกำแพงแตกได้</string>
    <string name="solidWood6">\t\t\t\t\t\tลักษณะทั่วไปเนื้อไม้มีสีน้ำตาลอ่อนถึงสีน้ำตาลแก่ มีเส้นเสี้ยนผ่านและมีสีแก่กว่าสีพื้น เสี้ยนสับสน เนื้อค่อนข้างหยาบแต่สม่ำเสมอเป็นมันเลื่อม แข็งและทนทานมาก ทนมอด ทนปลวกได้ดี เลื่อยไสตกแต่งได้ยาก เพราะความแข็งของไม้ น้ำหนักโดยเฉลี่ย 1090 กก./ลบ.ม. ใช้ในการก่อสร้างต่างๆ ทำหมอนรถไฟ ทำเครื่องเกวียน เครื่องไถนา และเครื่องเรือน </string>
    <string name="solidWood3">\t\t\t\t\t\tลักษณะเนื้อไม้มีสีเหลืองหม่น หรือสีน้ำตาลอมเหลือง มักมีเส้นสีขาวหรือสีเทาขาวผ่านเสมอ สีที่ผ่านนี้เป็นท่อน้ำมันยาง เสี้ยนมักสับสน เนื้อละเอียดปานกลาง แข็ง, เหนียว,ทนทาน,ทนปลวกได้ดี นำไปเลื่อยใสกลตกแต่งและชักเงาได้ดีมาก น้ำหนักโดยเฉลี่ย 750 กก./ลบ.ม. ใช้ในการก่อสร้างอาคารและไม้หมอนรถไฟ</string>
    <string name="solidWood4">\t\t\t\t\t\tลักษณะเนื้อไม้สีแดงอมเหลืองถึงสีแดง อย่างสีอิฐแก่ สีเส้นเสี้ยนแก่กว่าสีพื้น บางทีมีลวดลายสวยงามมาก เสี้ยนสับสนเป็นริ้ว เนื้อละเอียดปานกลาง แข็งและทนทาน ไสตกแต่งและทำเงาได้ดี น้ำหนักโดยเฉลี่ย 800 กก./ลบ.ม. ใช้ในการก่อสร้าง ทำเกวียน เครื่องเรือนที่สวยงาม ทำจากปุ่มประดู่ ทำด้ามเครื่องมือ และสิ่งอื่นๆที่ต้องการความแข็งแรง ทนทาน ไม้ประดู่ส่วนใหญ่คือ ประดู่แดงหรือประดู่เหลือง ความแข็งใกล้เคียงกับไม้แดง แต่ยืดหดน้อยกว่า </string>

    <string name="mediumWood1">\t\t\t\t\t\tเนื้อเป็นสีน้ำตาลทอง นานเข้าจะกลายเป็นสีน้ำตาล มีน้ำมันในตัว มีลวดลายในตัวเป็นลักษณะที่มีเส้นสีแก่แทรกเสี้ยนตรงเนื้อหยาบ และไม่สม่ำเสมอ พอให้เป็นเท็กซ์เจอร์ของเนื้อ มีความแข็งพอประมาณ ทนทาน แกะสลักได้ดี ชักเงาได้ง่าย และดีมาก เป็นไม้ที่ผึ่งให้แห้งได้ง่ายและอยู่ตัวดี .ไม้สักเป็นไม้ที่นิยมมากในการทำเฟอร์นิเจอร์ขนาดใหญ่ ประตูหน้าต่าง แกะสลักต่างๆ</string>
    <string name="mediumWood2">\t\t\t\t\t\tเป็นไม้ยืนต้น มีความสูงของต้นประมาณ 10-15 เมตร แตกกิ่งก้านแผ่กว้าง มีเรือนยอดเป็นรูปร่มหรือ เปลือกต้นเรียบเป็นสีเทาคล้ำ นิยมนำไปใช้แปรรูปเป็นแผ่นพื้นไม้ บันไดไม้ วงกบไม้ ประตูไม้ หน้าต่างไม้ หรือใช้ในการก่อสร้างบ้าน ทำเสาบ้าน ทำไม้ชายคาสำหรับก่อสร้าง รวมถึงใช้แปรรูปทำเป็นเฟอร์นิเจอร์ไม้ต่างๆ</string>
    <string name="mediumWood3">\t\t\t\t\t\tพลวงเป็นไม้ยืนต้นขนาดกลาง เนื้อหนา เกลี้ยงหรือมีขนกระจายประปราย ไม้ใช้ทำเครื่องเรือนใช้ใน การก่อสร้างอาคารบ้านเรือน ใบใช้ในการ ทำฝากระท่อม หรือมุงหลังคา </string>
    <string name="mediumWood4">\t\t\t\t\t\tลักษณะไม้สีชมพูอ่อนถึงน้ำตาลแกมชมพูเป็นมันเลื่อม เสี้ยนตรง หรือเป็นลูกคลื่นหรือสับสนบ้างเล็กน้อย เนื้อหยาบปานกลาง เลื่อยผ่าไสตกแต่งได้ง่าย น้ำหนักโดยเฉลี่ยประมาณ 575 กก. /ลบ.ม. ใช้ทำพื้น เพดาน และฝา ทำเครื่องเรือน และที่ใส่ของต่างๆ</string>
    <string name="mediumWood5">\n\t\t\t\t\t\tเป็นไม้ยืนต้นขนาดกลาง ถึงขนาดใหญ่ สูงประมาณ ๑๒-๒๕ เมตร ไม่ผลัดใบ เรือนยอดเป็นรูปทรงกลมแผ่กว้าง ทึบ เปลือกสีเทา หรือเทาอมน้ำตาล ค่อนข้างเรียบ เปลือกชั้นในสีชมพูปนแดงเรื่อๆ เปลือกหนา ผลแก่จะแตกอ้า เผยให้เห็นเนื้อเยื่อสีแดงภายในเมื่อเลื่อย ผ่า หรือตัดใหม่ๆ พอทิ้งไว้นานเข้าเปลี่ยนเป็นสีน้ำตาล ถึงน้ำตาลอมแดง มีเงาเล็กน้อย เสี้ยนตรง สม่ำเสมอ เนื้อละเอียดปานกลาง เป็นริ้วห่างๆ แข็ง เหนียว ใช้ในร่มทนทาน ไสกบ ตบแต่งได้เรียบร้อย</string>

    <string name="softWood1">\t\t\t\t\t\tเป็นต้นไม้สูงชลูด ลักษณะเนื้อไม้มีสีแดงเรื่อ หรือสีน้ำตาลหม่น เสี้ยนมักตรง เนื้อหยาบ แข็งปานกลาง ใช้ในร่ม ทนทานดี เลื่อยไสตกแต่งได้ดี น้ำหนักโดยเฉลี่ยนประมาณ 650-720 กก./ลบ.ม. ใช้ในงานก่อสร้างทั่วไป เช่น ใช้เป็นไม้ฝา ไม้คร่าว ฝ้าเพดาน คร่าวฝา </string>
    <string name="softWood2">\t\t\t\t\t\tมีสีเหลืองอ่อนถึงสีน้ำตาล สามารถนำมาใช้ในการก่อสร้างทั่ว ๆไปได้ เช่น การทำเสาบ้าน ขื่อ รอด ตง พื้น ทำฝา เรือขุด เครื่องบนเสากระโดงเรือ แจว พาย กรรเชียง คราด ครก สาก ลูกหีบ กระเดื่อง ตัวถังรถ ซี่ล่อเกวียน กระเบื้องไม้ นำไปใช้ทำหมอนรถไฟ และนำมาใช้แทนไม้ตะเคียนทองเพราะมีลักษณะคล้าย ๆ กัน เป็นต้น</string>
    <string name="softWood3">\t\t\t\t\t\tไม้ต้นขนาดกลาง สูง 15-30 เมตร  ผลัดใบ เรือนยอดรูปไข่ค่อนข้างทึบ  ลำต้น เปลาตรง   เปลือกสีน้ำตาลปนเทา แตกเป็นร่องตามยาว ลำต้นมีต่อมระบายอากาศเป็นจุดกลมเล็กขาว</string>
    <string name="softWood4">\t\t\t\t\t\tเป็นต้นไม้ขนาดใหญ่ ลักษณะเนื้อไม้มีสีแดงเรื่อๆปนเทา เสี้ยนไม้ตรง เนื้อค่อนข้างหยาบ แข็งแรงปานกลาง ใช้ในร่มทนทานพอควร เลื่อยไสตกแต่งได้ง่าย ขัดและชักเงาได้ ผึ่งให้แห้งได้ง่าย แต่หดตัวมาก ใช้ทำพื้น เพดาน และเครื่องเรือน</string>
    <string name="softWood5">\t\t\t\t\t\tเนื้อมีความหนาแน่น ใช้เป็นโครงสร้างรองได้ ความหนาแน่นตรงริมมีมากกว่าตรงกลางต้น ตอนกลางมีน้ำหนักเฉลี่ย 400 กก./ลบ.ม. แต่ตอนริมมีน้ำหนักเฉลี่ยถึง 600 กก./ลบ.ม. การนำไม้มาใช้งาน เริ่มจากการตัดโค่นต้นไม้ให้เป็นท่อน ที่เรียกว่า ซุง Log และจะมีการนำซุงมาแปรรูปโดยผ่าหรือเลื่อย ซึ่งก็จะทำให้ได้ไม้รูปลักษณ์ต่างกันตามลักษณะ</string>
    <string name="hyperlink2"><a href="https://www.onestockhome.com/th">https://www.onestockhome.com/th</a></string>
</resources>